有冇法律JJ解答: 有人自稱警員但攞唔出委任證，我用武力制服佢，話佢涉嫌冒警同持有槍械，犯唔犯法?

仲有如果我打佢老母臭閪究竟係判我傷人、互毆還是襲警？

大前提係佢攞唔出委任證

而附近有人拍片

法官 律政師 警察 保安師 乜柒都佢地既人 你話呢

我覺得真係有得打

利申：乜都唔識

咁係咪可以警惡懲奸，專嗰班冒警嘅暴徒

法律上或者有得打，拳頭上完全無得打，暴徒通常都係小隊行動

政府會答你臨時聘請，所以出唔切委任證

btw食屎啦保安局

警例上有列明警員必須出示委會証或No。既然佢哋唔跟，即係有灰色地帶畀人入。我點撚知你係警察定冒警定其他茄哩啡cosplay角色扮演？
唔好同我講「你係警察！」，咁我講「我係李家超個仔」都得啦

一定係拉左你毆打先
係香港俾人打 你出手推開人都可以入你 冇話自衛

一般市民無權拘捕其他人

push

101拘捕令呀傻尻 讀多兩年書先出嚟柒

讀多兩年書，都要睇係咪讀法律啦傻鳩

be the batman

唔好同我講「你係警察！」
你答佢「邊個知呀」

推到有人答

有聲

如果懷疑有人冒警，你走去問佢: 係咪警察？有無委任証？有無编號？

佢又唔答你，又想用武器襲擊你，感到生命受到威脅，附近又有記者或者途人錄影中，咁可以點做？

都係果句，大前提係你要夠佢地打，如果唔係只會被人打到仆街再告你襲警，佢地永遠係一班咁出沒，你不如問下佢地有冇毅進學生證好過

冒警大唔大罪唔知，但持有槍械係好大罪

應該只算毆鬥。但都要睇返實況，控方一定會想盡辦法狡辯話已清楚表明身份。

懷疑有人非法管有槍械
並意圖行劫

對唔住 我係差人

而家係咪犯法佢定義

只可以入你互毆

叫佢出示委任證， 無就即刻大叫有人冒警
大家一齊揼染佢

大前提要有人錄影

同埋有心理準備比人告歐打傷人罪

到時你應該會俾人告傷人

啱呀巴打

香港法例第221章101（2）條：

任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。

咁何謂可逮捕的罪行？

根據香港法例第1章 《釋義及通則條例》

可逮捕的罪行係可判處超過12個月監禁的罪行

而冒警罪可判處監禁幾耐？

根據香港法例第228章《簡易程序治罪條例》第22（1）條，任何人冒警最高可罰款1000元或監禁6個月

所以冒警唔夠大家用101拘捕黑警

但

根據香港法例第228章《簡易程序治罪條例》第17條

任何人管有任何腕銬或其他為束縛人身而製造的工具或物件，或管有任何手銬、指銬、攻擊性武器、撬棍、撬鎖工具、百合匙或其他適合作非法用途的工具，意圖將其作任何非法用途使用，可處罰款$5,000或監禁2年

黑警手銬係咪 standard 配置

黑警截停人查有冇 detain? 有嘅又冒警非法禁錮可判7年

最難係第221章101（5）條話捉完人要盡快交俾黑警（交佢都實唔收）， 又或者要盡快帶到裁判官前

有冇law bro可以成立民間搜證組同檢控組

唔洗咁

遇到呢啲情況，全世界都一齊話自己都係差人
只要有心，人人都係梁朝偉，人人都係警察

邊個知？

自衛傷人係迫於無奈
襲警就好大罪，千萬唔好，三思！

lm

ATV

保安師

揾人影住，然後....

克驚針對記者嘅理由係：「我地發現有人冒認記者。」

警你老母

我覺得好視乎向當時環境，一個 reasonable bystander 係咪會相信個克警係真警察。

例如佢有一群軍裝圍住，咁好正常一般人會相信佢係真警察。

如果佢一條友，咩都冇講就撲去你到，咁你有合理原因唔信。

第一條好難證明意圖，第二條佢唔截停搜查你就已經冇乎

駛乜咁麻煩

淨係無牌管有槍械已經可以判14年啦

喺街見到任何軍裝冇帶委任證就即刻拘捕佢啦

法例訂明市民有拘捕權

如果你或者身邊既人仲諗緊620、621好唔好出黎...請入一入黎

做大型集會便衣都未必一定會佩槍, 而且支p250dcc完全concealed, 從外表好難睇得出有冇槍係身，想以非法持械為由做公民拘捕，你要夠pop兼手快主動拿起佢件衫，要有心理準備如果真係冇槍會被吿硬。

如果真係有人冒警傷害市民點算
我好驚

諗到個畫面就開心

依家個勢係，佢無論做咩都冇事，但你無論都可以拉你
唔好同我講合唔合理，呢十年有邊件事係合理

我用適當嘅武力制服佢

球證旁證全部都係佢啲人

法治係公正既情況下
你有得贏添

而家有肉類料理師
遲下有保安 師

打就應該唔夠打
係咁煩住佢好過

係喎

唔勇武既可以即打999 報警撚下佢都好

已經迫不及待想試吓行使公民權利維持治安了

佢埋又係放比卡loop出黎講果3督屁
唔好出手先，點都唔抵

其實張委任證係咩樣

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

再玩膠，我地就會輸，唔好再俾膠post分散我地嘅注意力，同我推晒下面啲post上熱門！

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

地形
圖解香港禮賓府旅遊路線

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

屌，學埋大陸個套，乜都推落臨時工度。

法律上如果佢犯嘅法喺可以叛佢坐監超過1年，理論上係可以用適當武力制服佢

合理懷疑，人地成套制服上定實比個官罵你玩野，你點解釋懷疑成隊人著住制服，個官最多都係建議警隊要跟足指引，然後判你郁手有罪

其實襲警好似係唔理你知唔知佢係警犬
如果唔係就會令到打啲便衣入唔到襲警，設計個陣唔會無考慮呢樣嘢

便衣有證可以隨時拎出嚟嘛

一大堆人大嗌冒警

推

咁相信佢係警察，同事實上佢係唔係警察，都會構成完全相反嘅情況，又點解讀？

千忻咪亂認我係李家超個仔，隨時比人打到仆街

係咪臨時聘請都一做record tracking就知
冇委任證至少都有冧把啩？

兩樣都冇就係冒警現行犯
希望市民合力將佢地繩之於法

我無去揾過案例
但法例條文上無講到你要知道係警察先入罪

法律上應該唔可行 因為講明就算係臨時工都遵守返佢個等級既規限

即係唔可以用冒警理由用101拘捕令拘捕佢.
但係佢有手扣, 有槍械. 而你已再三追問, 佢冇辦法出示委任證, 可以合理懷疑佢非法管有攻擊性武器, 用101拘捕令拘捕佢.
之後大家識做. 不過記得用CAM 錄晒成個過程.

暴徒

（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)
（二）如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。第一是「情況不容許」出示；或第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或第三是「要求不合理」。(PGO 20-16)

（三）市民提出要求時，警務人員要運用判斷力，衡量有關要求是否合理。他須顧及整體情況，並隨時準備證明他的決定是有理據的。各人員須明白一項大致的原則，規定軍裝人員須出示委任證，是為了一個特定的目的──證明該人員是一名獲正式委任的警務人員，因而有執法的權力。引伸下來，若某些環境因素能合理地對某人員是否正式委任的警務人員構成懷疑，市民要求軍裝人員出示委任證，便應被視為一項合理的要求。例如 ：有關人員當時並非穿著標準的制服，或者，他須要進入私人處所執行職務。

（四）訂定警務人員須出示委任證這規定並非為了滿足市民的好奇心，亦並非為了給不合作的人，提供一個便捷的途徑，讓他們阻礙警務人員合法執行職務。雖然如此，在某些情況之下，即使人員的警察身分不存在任何合理疑點，市民的要求仍可被視為合理的。各人員須時刻靈活處理，並依據優質服務的原則辦事。

（五）軍裝人員在上文第（二）題第一及第二的情況下，未能按要求出示委任證，人員其後待情況許可，便應即時出示委任證。(PGO 20-16)

（六）如警務人員未能出示委任證，而原因是「要求不合理」或最終未能遵辦，人員必須在記事冊說明原因。(PGO 20-16)

（七）如由一隊軍裝人員執行任務，例如在查核牌照期間，如市民提出要求，只需其中一名人員按要求出示委任證便可。(PGO 20-16)

軍裝. 著制服一個出示就夠.
但係便裝呢? 各位繼續CHECK. 點先可以拘捕D 仆街.

有清洪有得打
無就無得打
就係咁簡單

仲有藏有攻擊性武器（警棍）同埋槍械，兩條都係可公訴罪行

公民逮捕權只可用適當武力，唔可以打得太傷，同埋唔可以有武器對赤手空拳

如果條友全副裝備問極都唔show warrant card,咁一定要制服佢之後慢慢查啦

佢打你就天經地義 你拍下佢膊頭都係襲警

blocked

咁我覺得應該要整段警誡詞，姐係好似個句｢唔係事必要你講......｣咁。係做野之前講一句，咁可能會有效
例：｢由於你未能出示有效的委任證及警員編號，我合理相信你已經干犯公安條例245章33條，我將行使101拘捕令，請你立刻停止反抗。｣
有冇法律jj俾d意見

千祈唔好咁諗，如果真係有灰色位，一定要諗辦法利用，多一層保障又好咩都好，兄弟爬山

《警察通例》並非法例的一部份

啱呀 身為好市民
梗係要幫下手捉冒警既人

有冇人比到意見

冒警犯法，但只係六個月

市民有拘捕令，但要十二個月以上先拘捕得

所以問題就嚟啦，你懷疑有人冒警只可以報警

但佢又真係警察，報左都無用，除非佢真係假

我覺得可以報警
話有人冒警
然後叫佢交出委任證
交唔出就叫"正牌警察"拉佢

同埋要殺佢一個措手不及，細節上裁判法院只會星期一至五大概朝九晚五時間營業，行動前要注意咩時間先有裁判官

可以參考法庭建議紀律部隊嘅

《查問疑犯及錄取口供的規則及指示》

Law bro 們快啲現身啦

同棍係手臂延伸差唔多

警察通例係警務處處長根據香港法例第232章《警隊條例》第46條所訂立嘅

唔理字面係咪法例一部份，警察都要守

我知，我只係想問，如果做野前講左哩段野，會唔會提供更多保障同合法性

[香港加油] 想喺聽日deadline前激勵下大家

犯法

但係你冇槍

先討論左法理問題，先知可以用咩手段，跪求法律JJ

利申先唔係讀法律
其實應該好睇情況
個官都係按常理判
如果佢係單拖攞唔出委任証咁當然有得拗
但係如果佢身邊有其他警察可以出示到甚至乎好似612咁其他差佬大大隻字寫住police喺個身上面
果個人同佢地裝扮一樣 其他差佬又認同佢係警察(i.e.果個人有武器但係其他警察視之為理所當然冇行動/啲差佬清緊場 佢地身後已經冇晒示威者但係果個人喺佢地身後走出黎)
呢啲情況我估冇得拗

姐係單拖而又冇晶片嘅狗捉得？
另外，傳聞有真係有唔係警察嘅人混入左入面，如果咁岩俾我地捉到咁點？即時可以有合理懷疑所以有晶片嘅狗

姐係單拖而又冇晶片嘅狗捉得？
另外，傳聞有真係唔係警察嘅人混入左入面，如果咁岩俾我地捉到咁點？即時可以有合理懷疑所有冇晶片嘅狗

冇用，現在已經有好多狗，其次打得電話黎，比狗咬死la

推到有法律jj研究到可行方法

唔係要先入警校咩？

為咗請你一個月特登送你去train 27個星期

整左個整合區, 希望大家比D意見:

(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

印象中以前香港d 警匪片，個疑犯摟同個黑警隻抽，都係放底槍同pass ，咁即係同普通人打交

憨鳩，暴徒小隊得10個8個

10個8個，咁一定抽得贏啦，巴打你少林定武當呀，開槍個日你打低左幾多個呀。唔好同我講一大班人上呀，你大班人對家都可以加人架。憨鳩？你形容自己呀

人哋即刻抆槍指住你個頭

連登仔武力制服人係咪有d fail